特朗普: 中國「惡毒」的舉動，最終一定會失敗

美中貿易戰日前再度升級，美國總統川普稱已準備對中國價值5050億美元商品加徵關稅。川普今發佈推文指出，美國有「軟弱的政客」希望停止貿易談判。川普表示，「每當我看到有軟弱的政客要求停止貿易談判，或撤銷對抗貿易不公的關稅時，我就想，他們還能想到什麼呢？ 我們應該繼續讓我們的農民和國家被剝削嗎？」，川普並稱，美國去年在國際貿易上損失817億美元（約新台幣2.4兆元），而美國「不會放下強硬的態度」。
川普也批評，要求停止貿易談判或撤銷關稅的行為是在「扯後腿」，只會讓協商拖得更長，而若美國團結起來，將會談成更好的交易。川普表示，「談判會非常成功，大家冷靜，結果會讓一切都值得」。
川普指出，中國在貿易戰中針對的目標，是「美國的農民」、「中國人知道我（川普）喜歡並且尊重美國農民」，也認為中國藉打擊美國農民，「試圖讓我放過中國，讓他們繼續佔美國便宜」，但中國「惡毒」的舉動，最終一定會失敗。
川普認為，不應該再容忍中國，「中國去年從我們身上賺走5170億美元（約新台幣15兆元）。我們過去一直忍受他們，但我們現在忍不下去了」。
為打擊川普票倉，美國農民一直是他國報復關稅的首要目標，美國則堅持不撤關稅，美農業部在週二宣布，將啟動共120億美元（約新台幣3678億元）的農民補助計劃。

厲害了我的侵

中國或成最大贏家

「每當我看到有軟弱的政客要求停止貿易談判，或撤銷對抗貿易不公的關稅時，我就想，他們還能想到什麼呢？ 我們應該繼續讓我們的農民和國家被剝削嗎？」

軟乜鬼弱
擺明班人啲家族生意同贏國有關係啦

錯晒啦，我識得大把呢啲美國白人政客佢地都無同中國有生意來往，証明佢地真係軟弱

繼續吹.jpg

點解成日講到白賺5170億 唔駛貨唔駛本咁

其實d用詞真係唔錯。軟弱可以挑起自尊心強既人條根。
如果直接話理益問題，好多人會WFC

夠膽就咪留手，留手正契弟

唔係軟弱政客
係共諜入滲

侵侵好識玩中國邏輯

射核彈過支那

點解近唔見班5毛留言，等十我推post俾佢哋睇先

見d 反trump 撚咁講
Trump might be wrong in a lot of aspect,but he is right in china.

民主黨都支持你就知

有錢人眼光係唔同啲

國家安全除左左膠之外
左中右翼都守得好緊